

On considère la fonction $g$ définie sur l'intervalle $]1~;~+\infty[$ par : 

\[g(x) = \dfrac{\ln (x)}{x - 1}.\]


On note $\mathcal{C}_g$ la courbe représentative de la fonction $g$ dans un repère orthogonal. La courbe $\mathcal{C}_g$ admet :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{X}}
\textbf{a.~~} une asymptote verticale
et une asymptote horizontale.&\textbf{b.~~} une asymptote verticale
et aucune asymptote horizontale.\\
\textbf{c.~~} aucune asymptote verticale et une asymptote horizontale.&\textbf{d.~~} 
aucune asymptote verticale .et aucune asymptote horizontale.
\end{tabularx}
\end{center}
\end{enumerate}

Dans la suite de l'exercice, on considère la fonction $h$ définie sur l'intervalle ]0~;~2] par:

\[h(x) = x^2(1 + 2\ln (x)).\]

On note $\mathcal{C}_h$ la courbe représentative de $h$ dans un repère du plan. 

On admet que $h$ est deux fois dérivable sur l'intervalle ]0~;~2].

On note $h'$ sa dérivée et $h''$ sa dérivée seconde.

On admet que, pour tout réel $x$ de l'intervalle ]0~;~2], on a : 

\[h'(x) = 4x(1 + \ln (x)).\]

\begin{enumerate}[resume]


\bigskip

